【防山寨之戰】池底撈、渠底撈、下海底撈？海底撈1日申請177商標防山寨版品牌

中國火鍋店「海底撈」擁有高知名度，有商家就利用類似的名字作招徠，最後被「海底撈」控告。為了防止山寨品牌再現，「海底撈」最近開始大量申請商標，當中包括池底撈、渠底撈、海底撿等商標。

避免捲入官司「海底撈」1日申請177個商標

「海底撈」早前控告「河底撈」，指其採用的藝術字樣，「河」字的三點水呈現河流狀、「底」字下面的點呈現魚形狀，而整個招牌上方還有一條跳躍的魚，與他們的商標高度相似，因而控告「河底撈」商標侵權。但長沙市天心區法院審理後認為，兩者商標雖然都有「底撈」二字，但整體字形有所差異，讀音也不一樣，加上「海底撈」公司旗下所有店鋪全是川菜系列的火鍋，而「河底撈」餐廳則是典型的湘菜系列，法院最終認定「河底撈」不構成對原告「海底撈」公司的註冊商標權侵犯。

為了避免上述情況發生，海底撈近日大量申請商標。據「天眼查」網頁顯示，海底撈在 10 月 28 日，短短 1 日共申請 177 個商標，如「上海底撈」、「黑海撈」、「海底嘮」、「池底撈」、「渠底撈」、「清底撈」、「海底撿」等，把一般人能想到的商標都註冊，據悉上述商標都正在申請中。

多個內地企業搶先註冊山寨商標

近年內地大企業為了防範山寨版公司，紛紛擔先註冊山寨商標。例如電子商務公司阿里巴巴已註冊「阿里媽媽」、「阿里爺爺」、「阿里奶奶」、「阿里哥哥」等商標。此外，中國電話品牌小米也將「藍米」、「黑米」、「紫米」、「橙米」等商標全部註冊，而國有企業五糧液除了註冊「五狠液」，還註冊了「六糧液」、「三糧液」、「七糧液」、「八糧液」的商標。

坑渠撈

黑海撈
有冇死海撈

渠底撈
符合國情

袋底撈應該未申請

不如申請埋「無得撈」啦
支国依家有幾億人用緊呢個朵啊 邊個申請定呢個商標註冊邊個都會發達

枱底撈肯定一早已經比D貪官註冊咗。

海底撈月

中南海底撈應該無人敢用

鋂底撈
梅底撈
海底撈
烸底撈
㙁底撈

衲底撈

煲底撈

鞋底撈
枱底撈
格肋底撈

hello

底底撈

null

其實佢個名唔係來自海底撈椰 or 海底撈嘢？

渠底撈